# study-blagstroy

Основной сайт https://www.blagstroy.ru/  
Сайт с версткой http://verstka-blagstroy.panters.tmweb.ru/  
Документация по установке и работе: [http://docs.zlabs.tmweb.ru/docs/intro](http://docs.zlabs.tmweb.ru/docs/intro)
В файле - `Task.md` подробно описан порядок внедрения сайта.

## Установка

Порядок установки проекта на локальной машине описан [здесь](http://docs.zlabs.tmweb.ru/docs/install/setup)

Не забудьте настроить веб-сервер на директории: `sites/verstka` - для сайта с версткой и `sites/s1` - для боевого сайта.  
```shell script
verstka.study-blagstroy.local - сайт с версткой
study-blagstroy.local - боевой сайт
```
Проверьте корректность работы символьных ссылок. 
В данном случае вместо резервной копии используйте новую установку Битрикс через файл `bitrix_setup.php`.


## Запуск frontend-проекта

```shell script
HOST=http://<url локального сайта> npm run start

Например, HOST=http://verstka.study-blagstroy.local npm run start
```

Сайт откроется автоматически. Теперь при изменении sass или js, проект обновляется автоматически

## Сборка проекта (компиляция frontend-части проекта)

```shell script
npm run build
```

Команда соберет проект. Теперь можно открыть <url локального сайта> и посмотреть как сайт будет выглядеть на боевом
сервере.

## Порядок работы

> Подробнее с назначением веток, порядком публикации изменений и т.п. можно ознакомиться в соответствующем разделе
> [документации](http://docs.zlabs.tmweb.ru/docs/git/intro)

### Основной алгоритм внесения изменений в проект
1. Обновить репозиторий `git pull`;
2. Создать новую ветку. Название ветки должно содержать префикс, характеризующий тип задачи
   *  Префикс f/ для задачи по frontend. Пример `git checkout -b f/first-screen-on-homepage`;
   *  Префикс bx/ для задачи по backend. Пример `git checkout -b bx/insertion-first-screen`;
3. Пишем код, создаем атомарные и консистентные коммиты;
4. Отправляем ветку в bitbucket `git push -u origin f/first-screen-on-homepage`;
5. Создаем pull request, в заголовке пишем что сделали, например "Создал первый экран на главной странице", сообщения
   коммитов подтянутся списком в описание пул-реквеста;
6. Мерджим pull request, используем стратегию squash, отмечаем галочку "close branch";
7. Далее обновляем локальный репозиторий `git pull`, 
   удаляем использованную ветку в локальном репозитории `git branch -D f/first-screen-on-homepage`,
   актуализируем информацию о ветках в репозитории на bitbucket для локального репозитория `git fetch --prune`.

> Подробнее с нюансами frontend и backend разработки можно ознакомится можно ознакомиться в соответствующем разделе
> [документации](http://docs.zlabs.tmweb.ru/docs/dev/intro)

### Как создавать блоки

1. Создать директорию в папке blocks;
2. Создать одноименный js файл;
3. При необходимости создать одноименный sass файл;
4. При необходимости создать mustache шаблоны;

> Внимание. Шаблоны нужно обязательно импортировать в js файле. Иначе при сборке на боевом сайте они не попадут
> в нужную папку и на сайте будет ошибка.

5. Использовать блоки.

Предполагается, что js файлы импортируются в js файлах, а sass файлы импортируются в sass. Исключение - бандлы. В
блоках, которые являются бандлами, мы импортируем sass файл.

### Как создать новую страницу

1. Создать аналогичный другим страницам php файл;
2. Добавить ссылку на него в index.php;
3. Создать бандл для страницы;
4. Добавить запись о бандле в entry.js, перезапустить команду start;
5. Подключить js и css файлы на страницу.

